人生係咪痛苦多於快樂？

如果係，點解仲要生存折磨自己？

我M底

睇你記得邊樣多D

快樂同痛苦無法量化
在乎每個人嘅諗法

咁你咪唔好生存，88

正常應該係記得痛苦多啲

是
叔本華話人生存就係為左受苦，所以你唔應該自殺
卡謬就話生存就係對人生荒謬既反抗，所以都唔建議自殺

阿卜杜勒拉赫曼三世――他的結論
當所有要說的說了、要做的做了之後，阿卜杜勒拉赫曼三世像之前的其他統治者一樣反思自己的一生。值得注意的是，他如歷史上其他強權人物一樣得出了同樣基本的哲學結論：

“我現在已經在勝利或和平年代統治了50多年；我的人民愛戴我，我的敵人懼怕我，我的聯軍尊重我。財富和榮譽，權力和快樂，都是召之即來；地上的祝福也沒顯出缺了我的福分。在這樣的情況下，我認真歷數降臨在命運中的純粹和真正快樂的日子：只有14天：哦，人啊！不要相信這現世！”

我都覺
但可能其他人唔係咁

唔痛苦點快樂

點解有先後次序

係

每一刻都係痛苦
人地唾手可得既野
自己要做到死先有
可能一世人有8成時間係痛苦
得2成時間有過快樂

所以點解快樂咁令人印象深刻

Life is pain! I wake up every morning in pain! Work is pain! You know how many times I just wanted to give up? How many times I've thought about ending it?

因為你嘅生命有太多理所當然
生在福中不知福就係講緊你
剩係識得將自己受嘅少少苦放大
無病呻吟

其實每個人承受能力都唔同 你都未知樓主經歷過啲乜 有乜壓力就話人無病呻吟 俾啲同理心啦香港人

心態決定境界

我羨慕你咁正面，我曾經都係咁
但人愈大，發現生活更唔如意
可唔可以分享下點樣可以好似你咁樂觀？

沒有感受過痛苦點先知快樂嘅感覺呢?
正如有低谷先特顯到高山
一切都喺相對嘅

係，所以用痛苦克服困難，令自己變得更可靠
痛苦到後期係享受痛楚

呢個世界既基本設定, 都係以要人類受苦黎設計,
天災, 疾病, 人禍, 對人類冇意義, 但又經常發生, 令人類受苦

你要開心, 必先要經過受苦
一般人最基本都係要努力工作, 捱完苦至有機會享受, 得到快樂
就算你係天生有錢人, 每日享樂, 又會面對人生意義, 目標問題,
如果你係打工仔, 已經高薪厚職, 又要面對重大壓力
一切生活條件好好, 又可能因為外貌唔美好而煩腦
到一切影響你既條件都好好, 又可能因為身體健康問題而煩腦

人生就係充滿苦

輪回當中不可能沒有痛苦，所有眾生都一樣會有痛苦。上至國家總統、高官富豪，下至平民百姓、小偷乞丐，乃至蚊蟻等小生靈，都有痛苦。遇到痛苦的時候，金錢、權利都無法解決，唯一的方法，就是把痛苦轉化為道用。

給我造成痛苦的，就是我自己的執著。對任何東西有執著，它一定會給我們帶來痛苦。

所以佛經上一再告誡我們：要放下！

放下就是不執著，只要不執著，就不會痛苦。

佛陀告訴我們：因緣產生了世間的一切。痛苦與快樂的緣，是客觀因素；因，是我自己的執著。

比如說，上一世或再上一世造成的善業或罪業，都是讓我們流轉輪回的因緣。即使是阿羅漢，此生也有很多過去的業沒有消盡。若能斷除執著，過去的因就無法成熟。就像種田，即使有了種子這個因，但如果沒有潮濕、溫度、陽光等緣，也沒辦法發芽。我們過去的善惡，就像一粒種子。如果沒有執著，也沒辦法成熟。

佛陀告訴我們，萬事萬物是無常、有漏、痛苦、空性的，不值得我們去執著。若能通過修行，體會到佛說的這些道理，就能放下執著，遠離痛苦，獲得解脫。